[Sony/罪大滔天] 相機集中討論區 (65) 2021新機新鏡新變化？

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：

優點：機身性能好、對焦快、畫質好、追焦掂、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好（A73代起ColorScience已改善）。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop／Capture one Express，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。

APS-C 鏡頭已Cover等效13.5 - 525mm焦段，變焦方面選擇有限，但定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4、ZV-1
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7

APS-C 無反：
a6000︰超值選擇，2019年依然榮登Amazon Topseller
a6100︰沒有 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。平價影相夠用。
a6400︰即時追焦及眼部對焦。為A6100 / A6600 基礎，有反MON，拍片自拍夠用
a6600︰五軸機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反（A73代起ColorScience已改善，畢直夠既話一律建議上三代或以上）：
A7III︰基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A72 提升左一個層次
A7C︰SPEC同A73分別唔大，體積較其他FF機細、外殼配色討好，配合小巧鏡頭一流
A7RIII︰High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別
A7RIV︰更高Resolution，6100萬像素。【買定外置Harddisk裝相】
A7SIII︰準電影hybrid
A9︰旗艦，適合需要高速連拍、靜音拍攝用家
A9II︰旗艦加返 A7R4新功能

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
●Sony
SEL1018︰恆定F4、略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕
SEL1670Z︰恆定F4、貴、體積細、輕、有OSS、蔡司T*鍍膜加持
SEL1655G︰恆定F2.8、貴、但冇OSS、等效24-70mm焦段，一鏡過Cover Sigma三寶焦段
SEL18135︰F3.5-5.6、有OSS、畫質比18105G更好、整體手感好平衡，旅行鏡之選
SELP18105G︰恆定F2.8、抵玩錄影鏡，有OSS、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重
SEL55210︰長焦Kit鏡，有OSS，建議攝影新手試用，體驗手機攝影做唔到嘅壓縮景深效果
SEL70350G︰F4.5-5.6、有OSS，高階遠攝ZOOM定位，APS-C版100400GM

APS-C － 定焦：
●Laowa
9mm F2.8︰APSC最強超廣，超細枝，中心畫質似乎唔錯，全開光圈時留意暗角
●Samyang
12mm F2︰平民超廣、畫質唔錯、輕、細、手動對焦
●Zeiss
Touit 12mm F2.8︰基本同上，但畫質更好、價錢更貴
●Sigma
16mm F1.4︰補齊Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊有找價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯
30mm F1.4︰平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100
56mm F1.4︰等效約85mm，人像鏡之選
●Sony
SEL24F18Z︰貴、畫質非常好、蔡司T*鍍膜加持、被喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入
SEL30M35︰APSC微距鏡，1:1放大率
SEL35F18︰等效約50mm焦段，正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有OSS防震。
SEL50F18︰平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有OSS防震

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：

●Laowa
12mm F2.8
15mm F2︰影星巴打力推
10-18mm F4.5-5.6︰號稱最廣角FF變焦鏡，留意暗角

●中一光學
50mm F0.95三代︰標榜最大光圈F0.95，全開光圈下會有柔焦般的矇矓感，收到F2.8會變返利

●TTArtisan
11mm F2.8︰抵玩FF魚眼鏡

●Samyang
14mm F2.8︰平民超廣、重、手動，有第二代
18mm F2.8
35mm F2.8︰餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…

●Zeiss
Loxia 21mm F2.8︰巴打好評，唯一問題係換鏡果時好難扭同埋有d貴
Batis 40mm F2 CF︰近拍F2問題
Loxia 50mm F2︰只有手動對焦，經典Planar設計；同級新鏡有福仔50mm F2 APO
Batis 85mm F1.8︰自動對焦，OLED display，色感較濃艷。如非對藍標有情意結，上看SEL85F14GM / Sigma 85mm F1.4 DN DG 下看SEL85F1.8會係更好選擇

●Tamron (小心Sony firmware 整慢對焦速度，不過AF-C依然屈機)
【龍仔要買行貨，水貨畀錢佢都唔幫你整】
T1728 F2.8 (A046)︰新出wide 變焦
T2875 F2.8 (A036) ︰巴打大推、抵
T70180 F2.8 (A056) ︰新出, 輕身
T70300 F4.5-6.3︰快將推出新鏡，定價超值，入門級長炮
T28200 F2.8-5.6 (A071) ︰新出輕身旅行鏡

●Sigma
Sigma 14-24 F2.8 DG DN︰Art系，最冇投訴嘅Sigma變焦Zoom，唔可以直接上圓形Filter
Sigma 24-70 F2.8 DG DN︰Art系，中心畫質拍得住2470GM，易入塵（入塵不一定影響成像）
Sigma 35mm F1.2 DG DN︰Art系，E-Mount第一枝F1.2 AF鏡，畫質一流，1.1kg
Sigma 45mm F2.8 DG DN︰Contemporary系，夠輕夠細，但係近攝成像差，100%睇會矇
Sigma 85mm F1.4 DG DN︰Art系，新鏡，比85GM細D輕D，中心畫質與GM相若，邊角表現比GM差少少
Sigma 100-400 F5-6.3 DG DN OS︰Contemporary系，新鏡，輕便長炮，冇Extender
Sigma 70-200 F2.8︰傳聞2020年秋推出
其他非為E-mount設計的Art系F1.4 BIGMA鏡唔一一羅列

●Sony
SEL20F18G︰抵用廣角境，如果嫌超廣角透視扭曲太勁，可以考慮佢
SEL24F14GM︰眾巴打推薦必入GM鏡之一
SEL28F2︰抵玩，畫質唔差，可配超廣角／魚眼轉接鏡
SEL35F18︰光圈全開紫邊比較勁少少
SEL55F18Z︰巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景
SEL85F18︰巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用
SEL100F28GM︰重視散景效果必入，惟最大入光量僅F5.6級，低光環境難用
SEL135F18GM︰無敵人像鏡，畫質屈機
SEL1224G︰恆定F4，畫質優良，一般風景攝影絕對夠用，唔可以直接上圓形Filter
SEL1224GM︰最大光圈F2.8，無敵超廣角變焦鏡，邊角成像比其他超廣角鏡來得好，唔可以直接上圓形Filter
SEL1635F28GM︰影星，百搭鏡，歐遊巴打們大堆，適合影極光教堂建築等大景
SEL2470F28GM︰早期GM鏡；如需平價F2.8可考慮T2875，中心畫質相若可以S2470，或要旅遊鏡則24105G
SEL24105F4G︰巴打大推、高質旅行鏡，成像銳利、有立體感
SEL70200F28GM︰內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。可以插1.4x / 2x增距鏡。全開光圈下遠攝端成像鏡度一般
SEL100400GM︰外變焦，畫質優良，放大率0.35x，可應付不同攝影題材。可以插1.4x / 2x增距鏡
SEL200600G︰內變焦，畫質良好，生態攝影超值之選，不過真係好大好重，一闊三大（換袋 買腳 加掛帶）。可以插1.4x / 2x增距鏡

FF微距鏡
●Sony
SEL50M28︰入門微距鏡，放大率1x
SEL90M28G︰設計優良，畫質銳利，AF微距鏡最佳選擇，放大率1x
●Voigtländer
65mm F2 APO︰極利，色澤自然，金屬鏡墜手，放大率0.5x
●Laowa
24mm F14︰2x放大率，特種微距鏡，長長一條可插進蟻巢／水中拍攝，鏡頭前端可插電補光
25mm F2.8︰2.5x - 5x放大率，特種微距鏡
100mm F2.8︰2x放大率，利，惟顏色較灰（買EFmount配轉接環有自動光圈）
●Sigma
70mm F2.8 DG︰Art系，1x放大率
105mm F2.8 DG DN︰Art系，新鏡，1x放大率

4）常見問題：
APSC 機 － 鏡身所示焦段 x 1.5 以得出實際等效焦段（例︰SEL24F18Z顯示為24mm數值，等效36mm焦段）
FF機 + APS-C鏡→會有黑角
FF機開Super35mm / APSC mode→無黑角、焦距需x1.5、像素減少56%

我用緊APSC應唔應該買Full Frame鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APSC鏡，第日要上FF先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長用APSC加支重鏡

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

行貨價比原價平一截，有冇伏？
冇問題，不過去擔心可以去Sony特許專門店問價買鏡，新手一律建議先問DC-Fever及D-Base
如果初次買機鏡真係擔心係唔係行貨，可以驗貨時打去SONY報返機身序號覆實
要做到最平要放棄贈品及自備現金，另外建議買鏡前睇睇Filter大概幾錢

等唔等SONY優惠好？
買最平，Sony優惠只勝在可碌卡＋有積分＋有贈品，依方面自己權衡；問題只係唔保證你想要嘅機鏡下期會做推廣
另外生日會有時幾抵，生日果期心郁買嘢記住報名先

龍仔鏡買唔買水貨好？去邊買好？
香港行貨代理唔整水貨，俾錢都唔整；據說去雙城買龍仔可以俾多少少換多兩年保養

T2870 VS S2470 VS 2470GM？
最高畫質、GM標籤→2470GM
性價比→S2470
平價、輕便→T2870
PS︰龍仔Sigma都係頂尖鏡廠，講畫質唔會落差好大，要信自己對眼

新手入坑超值之選？
廣角風景→SEL20F18G
親友互動→SEL28F2 / SEL35F18G
Snapshot→SEL55F18Z
人像→SEL85F18

新手買FF機跟唔跟Kit好？
SEL2870收光圈後畫質尚可，如果可以直跳T2870或其他標準Zoom就無謂入

新手買APSC機買邊旅行鏡好？
多拍片→SEL18105G
只影相→SEL18135

預算極有限買邊FF / APSC部機好？
只影相→A6000配Sigma三寶
要拍片→最好至少A6400，FF機可以A73

有咩情報網好參考？
綜合情報︰sonyalpharumors（英）
評測介紹︰PhillipReeve（英）、映畫製作社SP（粵，Youtuber）
相例︰flickr（英）、photohito（日）
討論︰mobile01 - Sony相機版（台）

巴絲巴打想改頭Post歡迎Update

融合個張好撚正

留名

lm

想入Tamron70180
見去指定經銷商買有500超市禮券
但打去問都8000中
但price上面好似都係8100
即係計返都係差唔多

有冇師兄點買會比較抵？感謝

請問A7c 淨機身係冇附充電座？要自己另外買？

無跟的，R系列機同A9先有跟充電座

T70-180 明明無撞過
維修部話有零件碎咗保養唔包收二千五

最緊要行貨有保
不過你可以望下都有巴打講過維修問題
如果粗用就要留意了
而我個支都入左塵未清

支鏡咩事？

鏡筒變焦去到一半就頂住咗

T17-28 用落真係好滿意 咁嘅價錢真係癲咗

Thanks

真係好好用 遲下入埋枝70-300

70300開心使用中 真係好撚輕

下支想入85定焦 對tele 鏡冇乜興趣 唔知點解

tele可以行山玩

我就係差枝tele行山玩 依家用85當tele影唔夠用

有無巴打平放50 1.8

Tele 係for 行山影人？
我成日行都係想影風景 覺得wide 好似仲好咁

我去左永城買
8600 送 500蚊惠康

用tele影啲focused嘅位，
或者後面仲有大山／太陽之類，你想個遠景唔會變得太細，就會用tele鏡

原來係咁

有無巴打知peak design個field pouch放唔放得入a7+50.8

仲有行山時會見到D雀、船、動物etc 要用 tele

我記得好似要星期一至五office hour上去騰龍到換
屌...買鏡時直接減價／回coupon好過啦

係呀，我仲未拎

我試過放a7iii + Batis 25定fe 85 full load架喎

本身有老娃10-18 samyang24 2.8 ,入唔入12-24G好，本身唔太聞相

見你keep住24 2.8就知你唔聞，點解唔入s14-24？我最近都放左24 2.8，呢幾日會入24.4

S14-24 冇左10-14果段又又似差好遠

輕便為主想入支萬用+行山鏡
T1728定24gm好

應該入支T28-200,加多支t20 2.8

睇左陣 t2875 + 85m8

兩支平民入坑應該幾夠用

已有T2875喇
如果冇入到都想試28200

聽日想買聖誕禮物比自己

諗左好耐
T 28-200
Sigma 2470
定1635gm

T有個憂慮
上年一出T2875
用左一個月覺得唔夠sharp一野放左比巴打

手頭上暫時有一支24.4GM

T 28-200 焦段足但唔銳利

要畫質又唔需要影太遠就1635GM
Crop有53.5 日常用夠曬

頭畫質 唔怕重小小就SIGMA 2470

個人覺得1635gm係好好既鏡，同級唔算重，16夠wide變形可接受，35可以close up

不過你有24gm就要考慮翻

有啲怕自己想要長焦

1635 同 2870 有啲難選擇

直上蔡仔啦

個人認為35 小悶

不過35.8 快手換走佢 畫質同價錢唔相稱
佢一出我就買左用左一星半點就賣左
頂唔住 同55.8差太遠
原本抱55.8既心情去用

我嫌35.4 太大支

35.4吹緊出新版，等下先
一係sigma 35/2

有無巴打放24-105

24-135mm
除左枝G鏡仲有冇其他選擇

仲有24-240
不過呢支24其實黑角數碼修正

T28-200

近排男朋友買左部ONESTEP＋，想買個機套同機帶，請問各位知唔知去邊到睇多款？對即影即有零認識
(燒左好多相紙,邊到買I-TYPE相紙平)

反而我諗緊sony 支85.8

係咪覆錯post

新版係指35.4gm?

係，2021年頭應該會公佈

panda camera可能有機帶，可以望望
相紙我就真係唔識啦，我對polaroid都係零認識

入坑前一問A7R4加sigma 24-70 f/2.8 有無得諗？

有咩問題令你咁猶疑？

是咁的，上網爬完文研究完想入坑買一機一鏡A6400+Sigma 16 F1.4，諗住去D-base或者肥花
不過因為對上部機已經係Pentax KX,而家手上無任何機鏡嘅情況下邊間買會好D? 同埋無接觸過無反，而家d鏡係咪無咗個支光圈針黎放大光圈check? 萬年新手請教

想問如果想試tamron鏡邊到會有？
要去佢俊匯個office?

可以將支鏡駁落部機度，開大光圈然後唔熄機拆鏡

想問下意見

如果機既，的確R4現價抵玩
對焦畫質都冇問題 手感操控性好
係storage大 同 要接受佢會係舊menu
同接受高像素就ISO表現就點都唔夠低像素好
整體上R4係一個好成熟既機型
高像素機型下望a7r3既我又覺得a7r3唔平之餘機齡都咁上下，依家入好快想換

Sigma2470 現價抵玩
新貨又無咩聽過入塵問題
平過GM幾千 有GM九成 又MIJ
除非原廠情意結加工作用途要求對焦極高穩定性就無咩理由揀GM
考慮龍仔2875就我覺得倒不如要28200

感激，我真係上網爬咗好耐文都揾唔到個方法，但咁樣會唔會整壞，因為始終都係電子野。

同埋而家check機係咪睇完外觀，對啱sn,著機影下無迷/走焦，mon有冇光死點，其他就可以返去慢慢試?

另外D-base同肥花有冇話邊間會friendly d

唔好意思，比較多問題

唔該晒🙏🏼

今日落左星際

唔小心去試左支85.4GM
驚喜到 我覺得佢800g都可接受....

想問下有冇巴打用緊 咩食評

重之外無咩可能有投訴

要輕就T 28200 / T 2875

想講定焦再講 我差唔多試齊

買就直接去試話想買要試

今日dB直接試完就買左

不如問 T28200同sigma2875點簡
我就簡唔到

咁試完覺得唔岩點算

好好用 但依家有得揀會買新sigma 85.4
利申有85.4gm

1.1kg

800g 都有啲啲卻步
1.1真係重左啲啲

新版輕過GM喎 得6xx g

Sigma2470? T2875 ? T28200?
我覺得Sigma2470係行近GM路線
偏重 有廣角端 畫質極銳利 邊位無GM咁完美
T2875 就係犧牲24廣角換來輕便
而質素對得住價錢 係tele端個畫面同散影無咁靚仔
T28200 佢去到70mm 仲係4光圈 100mm係4.5
如非有工作用途或室內拍攝
呢支的確好方便

如果係工作用途/高質素/高build quality既就考慮sigma
自問唔解意個樣 又要一支全程2.8 既standard zoom 影室內 既就T2875
如果只係想齊range要支zoom lens行下山得閒室內都有得影下既就 T28200

歡迎討論

我用左支2470GM幾年，以前一機一鏡必帶呢支，近排用途唔岩，所以少左用70mm 唔夠zoom

今年都入左支T28200,以唔想換鏡心態， 我覺得支28200質素唔錯，都叫輕便，而家行山郊遊多數帶呢支

budget冇問題嘅話，r4最大問題都係iso表現差月同好食storage
呢啲都有巴打講咗

sigma2470抵玩過gm嘅我覺得，
quality唔差太多，但平好多而且好似仲輕啲，冇咩大問題

btw用r4嘅話仲有個concern應該就係唔係支支鏡個sharpness都夠做

應該唔會咁易壞呱，有時趕起上嚟換鏡都唔記得熄機，so far都未有事

check機嘅話，新機我都係係咁而check兩三次你講嗰啲之後就算，
反正有保可以換

利申我個人係頹同懶嘅

你ok佢個對焦就得，但如果唔係貪個散景嘅話，
我會揀sigma

600幾g嗰支

samyang 85.4
我3千蚊入手 好抵

我覺得肥花均真d,

仲有唔會死sell人買filter

咁ok啦，應該呢一兩日會出機!

我都係懶個d人,怕有d野一定要即場check但漏咗。要我走多轉就唔好啦

另外再想問下點睇支sony 20f28餅鏡，見佢細又輕，成像好似唔錯咁。因為有時唔係特登影相出街個時拎s16f14又好似有d大舊.....

我24105換咗28200

同你一樣唔想換鏡

質素係差少少，但真係值得

我就係拎住支24104 林緊想換28200
28200會唔會輕好多？

新手 想買A7c + 枝28200
龍仔枝鏡邊到買好

DB 4990 送埋尿袋

換走standard zoom(t2875)做tele zoom(bigma1848)是否不智

想問下過相落電話有無得跟日期自動開file架？
我依家用capture one 入相個file係跟入相日期

巴打 係咪入左手？ 好抵入？
另外A7c 配咩卡好

輕好多
但係我又覺得24105佢重得嚟係值

Samyang呢支都心動
想知同GM比有冇大分別

我冇玩過aspc唔太熟呀，加上本身我個人唔鍾意餅鏡
但以snapshot嚟講f2.8夠做有突，反正街拍都唔用淺景深，
鍾意輕便我諗都買得過嘅（唔知2.2k喺apsc鏡度叫唔叫平，評價唔到）

sigma19f2.8 又sharp又平過 sony20f2.8
雖然冇餅鏡咁細但都算好輕巧

sigma 35mm f2 香港定價好似$5550

唔計價錢，支sigma 85.4 同sony 支gm 有咩差別
我都觀望佢

重量上新sigma 85.4 輕啲
出嚟效果又唔會差太遠

輕咗，但散景未必有gm咁靚
不過sharpness同af速度已經有過之而無不及

咁貴就不了，等佢同枝45mm差唔多價先諗

竟然仲貴過原廠lol

不過而家好似支支35 1.8/2都有唔同既問題，但又唔想上1.4太重

我等緊新嗰支gm，就算太貴我諗舊支蔡司都可能有平啲嘅二手，
630g又唔係好重

等gm

光圈，對焦，用料，coating ，好多分別的

唔該你，解答咗好多

依家我係手有t2875,55.8,24.4,samyang 85.4

其他samyang放晒24.8,35.4,得呢支唔放

想問下如果玩街影snap shot 可以揀邊枝鏡？

想入坑 Sony，T1770係咪無街貨

多謝你意見，我都有睇過，佢又平過支sony 20f28,相又sharp d,但睇番d評測比較上，拍片好似麻麻對唔到焦。平日用會想支鏡全面少少乜都得，同埋佢真係細得超多，短sigma 1倍size有多，又輕91g,所以會想知呢支有冇人用過同睇埋質素點。再加上我本身會買16f14先,呢支會再考慮下

散景輸
我覺得85 GM最值錢就係個散景
唔好講STF
STF日頭影分別不大
夜晚影光班先靚
但又得5.6光圈

STF影草時分別就大啦
城市入面色水發揮唔到

呢支野實在太舊而且太貴了
冇必要因為餅就買
直接諗SAMYANG 24 F2.8仲好

剛入手a6600同25mmf18，想問大家d 相片setting係點 試過用佢果個「淡色」既setting影幾張都仲覺得好濃。

之前用開fuji慣左jpeg直出，想睇下做唔做到定都係要執不過對焦真係快過我之前果部好撚多。

另外仲有咩鏡值得買，手動對焦／對焦慢真係唔諗，用左fuji舊機幾年都夠了

重量都唔係最大分別，其實最大分別係你唔使換鏡就已經影到好多野
sharpness方面28200就一定唔係最top，但係當你可以因為唔使換鏡capture多好多容易miss畫面我覺得抵返

係，城市景同GM真係無乜分別
發揮唔到

你地踩到支原廠咁垃圾, 佢咪諗住開高d都有人買囉
US$639->HK$5550, 呢個價錢係俾有錢人同埋L mount用家買, 應該好快會插水
btw 支1.4蔡都係有qc問題要高質35都係等GM好過

多謝提議，因為我諗住隨身個時夠輕又可以拍到片，對焦上又會有優勢，犧牲少少畫質係可以接受，而且用番sony鏡個support好d,睇過另外sigma支19f28拍片會對唔到焦，同埋影相個AF好似得中間作為隨身鏡我想要支較為輕，細，方便同全能少少嘅鏡for snapshot用

Samyang 呢支我見係FF鏡黎喎，不過size同重量都ok，用係APSC機上除咗焦距上X1.5之外，畫質有冇影響呢?另外拍片又點?因為我好似揾唔到有佢拍片嘅測試

今日起天祥試過支sigma 35mm F2, 真心唔錯，夠哂輕，拎黎影街snapshot 好方便

聽聞好似下個月月頭一個禮拜有貨

最後我買左sigma

Sel55f18 or sel85f18

原廠個支係定價過高先令缺點明顯，覺得性價比低
其實依家個價已經去返正常水平
然而死馬港紙個定價賣咁貴
真係搵鬼賣 跌下價先算

今晚出去買sigma 85.4

唔岩玩再算

用過55.8同GM鏡 對畫質同對焦要求高左太多
有時頂唔順啲廢鏡

睇你岩咩焦段先

兩支都輕 平 靚

焦段無咩所謂我就建議 55.8

85.8夠平夠靚仔 性價比唔差但對焦有時會拉風箱

價錢上 55.8就貴一兩千 但做得好全面

對焦快啲 sharpness就差唔多
外觀就55.8 金屬外殼型啲

尋日試完支sigma85.4, 令我對sigma改觀
黎緊諗35.2 art, 定係黎緊果支35 f2

Art系 聽人講好正

我未用過 不過對佢期望好高
應該拍得住GM
85GM 拎上手試係有驚豔既感覺

24.4都比唔到呢種沖擊我

35 1.2好重好大支……

平時舉開2470gm, 再重少少都ok

可以諗諗 24 f1.8，二手唔貴

12-24 g 同sigme 14-24 f2.8點簡好

1224 gm

1224GM +1
除左唔平之外都無咩缺點

買左就唔會心思思買其他

兩萬真係唔捨得買想知1224g同gm個分別係咪值相差1萬蚊

上網大把sample相,你睇唔出分別咪買平果支囉

6500 a7r2
4500 a72

窮撚入坑買邊部好
差2千蚊

A7iii or a7riii

一係就儲多啲

一係就唔好買

55.8最型係個藍標

點解

我都投55.8一票，個人幾鍾意佢影出黎既skintone
85好多時要行到好遠

淨係二代機仲用緊細電就買唔落

35mm 拎出去街拍，咁多位師兄有咩推介？

支sigma 35.2 1.2已經好sharp
如果接受到1.1kg 真心推介呢支
要有舉重決心

不過支35 F2 買左實會帶佢出街

利申：已有35 1.2用左一年

兩支鏡同時在左右手先有重量分別

我一定唔會同時兩支都帶出去

我尋日試左支35 F2, 真係好輕，仲要好似下個禮拜就有貨
至於35.2 係比佢大光圈吸引，重量就...預左

2470 我多數係出event 果時先帶

窮撚帶多幾粒電囉

咁買二代機啦 到時好快就想換三代 個到又一筆錢

唔該你，但我拎得呢支同我拎sigma 16f14出去無分別啦，因為想細得黎全面d,佢都太長了，而家咁睇好似得sony 20f2.8同 samyang 24f2.8 係重量，質素，用途同大細會比較合適

呢句真

A73 個價真係成年冇點跌

因為好用呀..

機齡咁耐同功能上同現代機差咁遠，食多一兩個月樹皮買a73同a7r3 好過喇依家二代真係會後悔，二代機當後備機都唔會考慮入，淨係講粒電都已經卻步

老實 同個朋友行次山
佢拎左5粒電 72

我行完一日都仲有40%

同意

2018年我都分期比貴啲買左73+55.8
原本打算72

講真 呢筆錢我寧願你買部XT 3 好過72

我覺得值

m可惜a73唔跌價

GM質素值

你可以考慮 買左24.4 私房之眼

用夠一年 放出去

咁兩次一萬 無咁傷

我自己目前都係咁
未捨得放24.4走住

買器材最緊要唔好買完之後會令自己後悔
上唔到a73咪玩住apsc先，起碼機能上係現代質素

畫質唔會因為CROP左變差
買餅鏡仲係呢個價都唔會要求咁多
我係覺得二手買抵既SAMYANG 24比較易，千幾有，賣番出去都易

呢句真
要平點解唔考慮一代？ 電又一樣廢又再平啲

想問下
a7c 12,250
A7R3 14,590

貴二千係咪a7r3好d

如果在意2千差距，要諗下係咪真係玩ff
格硬上ff都無錢買鏡
真係要二揀一就a7r2
同三代機比係輸操作同電量，但唔輸畫質

各位想問下你地點睇sony 90微 同 新個支sigma 百微

usecase

主要
closeup, product shot
次要
當半支人像用，
多數行山用，有多d 唔同既相可以影

依刻其實有支90微係手
其實我比較鐘意sogma 百微有光圈環，情意結
但重d (600g vs 700g)

a7c網上評價差過a73

想問下a7c係唔係用唔到有線果種remote shutter, 只可以用IR果種?
buildin果個time lapse好似上限得60秒

Stephen段片好似話差過，如果手上係出名的鏡，諗唔到點解唔出73，因為手感操控好啲

有反mon

聽日露營試 28-200 同sigma 85.4
試完話你知

買Sony 啦咁
24 2.8影個陣 對焦麻麻地
我用左陣就放左

咁好簡單，嗰100g差距會唔會令你行山好唔方便
如果唔會，我覺得你好似鍾意sigma多啲

如果要平就去到最盡，貴啲買a7ii嘅話到你要換嘅時候你放番出去又好難放，
用到佢死就不如買a7算。

如果想要性能好啲嘅，a7系列冇咩理由唔上3代，
呢條line差唔多一上3代就三級跳，
諗下淨係粒電都差好遠，你起碼帶多三至四粒電先頂到，重量唔在講，
影影下冇電要換電都好易miss野。
而且a7iii呢個spec到你日後要換機想放，點都易放過a7ii，
呢段時間都會用得開心好多。

a73 BODY 都要12K
加多2k 有A7R3 BODY
係咪好d

求指教

所有由二代上三代機身既
都好深刻體會粒電差幾遠
二代啲電真係得啖笑

利申72上7r3

24gm 又唔夠我行山影景用

如果你主要拍video同好注重反mon, 咁就去馬買a7c
唔係既話我推a7iii多啲
A7c 個手柄位對男仔黎講真係有啲淺，用重少少既鏡真係會有啲手感差，同埋自訂制少，要預佢操作冇咁得心應手。
Btw A7C個real time tracking又真係幾方便既

利申兩部都用過

如果會用高iso，用a73，
如果唔會就a7r3

同埋冇記錯a73個af好似係好過a7r3

不過冇r3唔知實際差幾遠， 唔差好遠／accept到就上r3都得

但個view finder仲廢過我宜家部xt3

最近去行山
本來想重裝70200gm
諗諗吓條路未行過想轉輕裝24gm
覺得好好彩最後揀2470gm出去

A73冇real time tracking?

sony個vf個mon真係唔知點解做到咁7

點睇1635
我都考慮upgrade24.4

睇緊1635/1224
放棄1.4光圈換zoom同大舊啲

24真心覺得100% 又大光圈 又靚 又細支

得real time eye af

我成日帶埋腳、100-400加支wide同24上山

諗緊 1224g定1635gm好 雖然應該好多巴打叫我買1635 但冇左4mm wide焦段又有點那個，btw1224gm真係買唔起

另外一問

手頭有73 用緊24.4gm T28200 sigma 85.4

要升機是未升r4
想知影相係未可以選擇較細啲像素
個人有啲怕 次次入相過相要load十幾年

但影景會想聞相

74 都可考慮

有巴想要73 靚condition可以留tg搵我

瘦仔表示帶部a73 + 1635GM + voigtlander 50 f2 + 135GM + Rolleiflex上山都重到hihi
你帶埋腳同100-400係點做到

我角度係諗1.4 同2.8光圈既問題

錢都係要俾架啦
我見1635其實比全世界大推

咁要考慮嘅應該係1224g個sharpness會唔會有差別，同埋你要唔要f2.8

我支100-400係sigma本身有操開山既

咁當然1224gm一定係無敵，但銀包先係第一考慮因為我本身有老娃1018 同35 1.8 所以先咁諗，支老娃開始滿足唔到我

i mean如果1224g個sharpness同f4係夠用嘅（其實你有腳，影景f4冇問題），咁梗係揀1224g，又平啲問題又解決到

但如果係要f2.8嘅，咁就唯有犧牲12-15mm呢段，揀1635gm

睇你想要咩

今日去咗試a7c demo機
拎上手的確好輕
但係evf太細 shutter聲好似氣槍咁
所以都係a73啦 反正而家啲機已經輕過以前單反

冇做開運動嘅真係覺得要做尖，
起碼孭機鏡周圍去都輕鬆啲

有冇考慮A7R3

用緊
除咗evf起渣同開機有啲慢之外都冇乜投訴

用緊A7R3 但想用返a73/a7c??
why???

條路未行過唔敢帶咁多野

唔係 純粹去撚下部機
上面有巴打問a7c定a73 比下自己意見

想換ff
但a73個viewfinder 同mon真係好唔掂
仲差過我宜家部xt3

個mon就係用來睇中唔中fo

自己去sony store摸下睇下邊部岩

去sony門市撚完 個evf好卻步

老實講fuji apsc都賣到ff價咁濟，冇番咁上下spec點得
不過sony真心抵鬧，a7iii呢個價位唯一批評嘅位就係evf同mon，其他真係冇投訴

買A7R3 咪得囉

佢比sony個支遲出咁多，我都覺無論工藝同成像應該都比較好，始終有新都想買新。但見另一位話呢支對焦麻麻

想請問下麻麻嘅意思係咩係對焦慢定對唔到焦拉風箱? 因為有新都想買支新d嘅，佢比sony個支遲出咁多，感覺工藝同成像都可能比舊嘅鏡成熟。而且上網seach個陣都好似無乜人有提支sony 20f28。定係因為餅鏡已經無人用

你考慮咩先？

我呢一年前就仲考慮 同埋基於財力上啦
我既簡鏡優次如下

1. 輕便/細支
2. 價錢
3. 質素

所以我2018-2019用過好多定焦鏡啦
個陣鏡較少 唔係支支都試到/唔叫用過好多
2019年尾
放左35.8之後入左24.4就賣曬啲鏡咁
因為質素真係差得遠 令我覺得
唔試就由自可 一試啲銀就把幾火咁燒撚曬

基於我最重點係輕便 同第一支鏡係55.8
咁價錢同重量大小都會係55.8之內既事

食評：
Sony 35 1.8
我新出買 價錢要成4750 偏貴又做唔出55.8畫質
原本因為原廠 同55.8好高質 期望有啲大
點知出黎 畫質唔夠 同唔夠sharpness

Samyang 24 2.8
畫質正常 但銳利唔夠 中焦以外既野會濛
其中一個會放同小用原因係抗眩光 真係唔多好
對焦都慢 小小拉風箱
咁當然 呢個價錢
你唔介意佢唔夠利 同抗光差 對焦中等之外
佢餅 輕 平係可接受

85.8
對焦拉拉地風箱以外無投訴
畫質夠利 夠平夠輕夠細

但用55.8z太耐 發現自己好嘴刁咁
咩都要利同對焦快

最後附上一張我當年買鏡既比較圖
2018年中左右睇 無而家齊鏡
大家中意可參考下

thx Ching for info

啱啱今日買咗機同sigma 16f14
我而家想買多支鏡係日常隨身用，所以想揀鏡原則

1.輕便/細支/全能（影相同拍片都可兼顧到)

2.盡可能對焦快同準，因為可能好快咁snap一張

3.盡量大光圈，焦距都仲有得就下，但光圈唔夠手持應該震過貓王，用起上黎差一級就係差一級

4.質素同價錢

所以餅鏡一定係最fit,不過當我上網search個陣就發現得好少選擇，我仲奇怪緊，乜無反開頭唔係就係sell細d輕便d但質素又唔會跌太多咩，點解而家支支鏡都咁L大支

巴打 sigma 100-400 如何
糾結緊70-300 定100-400
70-300 好似常用啲
但行得山好似400緊要啲

100400好用好多，又唔重，

睇下要輕定質素

當然用得sigma100-400就唔高要求，不過用黎齊焦段，間中行山影下都唔錯

你想樣樣都好就唔會輕細平
只能係重量/質素/光圈/價錢等等拎個自己想要既平衡
你個case黎講我覺得24 f1.8就最fit
如果堅持想要有質素既餅鏡應該要m43/ eos m

買支28 2/ 55.8頂住先
28 2 夠輕平細

我覺得無問題喎，我自己都係一部a7r3一部A7c
用左一排A7c感覺上機能係比a73好小小，只係小啲掣無雙卡，對我黎講除左小個轉盤唔方便之外都無乜投訴，evf係細但對我呢種睇finder會開晒兩邊眼既人黎講好快就習慣左。
點解會有個概念係用緊a7r3 就唔可以用a73/A7c？
A7r3 同a73/A7c係完全兩個唔同既機種，無等級之分，我自己部a7r3 除左開工之外好小用唔係工作需要根本無需要用到咁高像素。

如果用二代既體驗係慘過食屎，用一代係要食兩舊屎，乖乖地買部apsc咪幾好又輕便又岩價。

咁佢要平呀嘛 一代個價夠哂平，反正一、二代都係細電佢又唔怕帶多幾粒， 岩哂要求啦

多謝你意見，我完全同意你嘅講法，可能中間嘅回覆太多令你誤會咗，如果係全日出去影相一定係質素優先，重量同size都唔太care。但係我而家係想揾支方便嘅鏡日日跟身拎出街，會想揾支全面d，細，輕便同盡大光圈優先
咁我本身睇到2支鏡係sigma19mm 鏡長45.4mm同sony餅鏡 鏡長20.7mm，
比較下因為sigma支鏡嘅相雖然好d，但對焦上有 缺憾，AF只能做到中間對焦，而且拍片會拉風箱。
所以想上黎諮詢下有冇Sony 支20f28 餅鏡嘅用家，睇下對支鏡有咩感受。始終驚網上嘅係鱔稿多!然後比大家提供更多嘅鏡去擴闊咗個思維，考慮埋FF鏡嘅可能性啫。

A6xxx 都係差唔多價姐，起碼無食屎既體驗

佢嘅感覺就係唔想買APSC，想平玩full frame
咁嘅budget 食多嚿屎都無所謂啦

我自己就prefer 買機之前上showroom 用過啲機先，用完有比較就知無可能會揀二代機

試完部三代同a6xxx再試二代就知點解咁講，淨係睇二代隻色都已經不了。
同埋買a6xxx點都保值過買一/二代到你有能力換果陣放翻出去起碼補小啲。

呢到ff用家多，加上枝餅鏡有d舊同唔係特別多人講
建議你去台灣mobile01搵下有無用後感
日常鏡黎講個人覺得24f1.8/ 28f2都幾fit
你都可以上sony store拎上手試下

枝餅鏡印象中評價係唔算sharp
同埋放大率低，平時食飯難d影食物

餅鏡apsc，大多數人真係用番1650就算，唔會諗咁多
或者買m43啲機比較多好餅
同大多數人會認為200-300克鏡係可以接受既輕鏡範圍

點解出面咁多人話t28200同2875同級

應該不了，鏡有d長,而且我用落apsc 機焦距又×1.5，如無意外應該都係揀個支餅鏡，唔該你

有揾過，但正如你所講支鏡太舊，用係新機上唔知效果會點，所以睇下有冇人咁啱而家仲用緊
24f1.8會應該第三支買

明白，不過呢支算比較全面啱我要求，同埋咁嘅價錢又細又輕又2.8又拍到片又原生對焦快準仲想求d咩吖
影相我始終鍾意用相機，用手機影硬係唔知想點咁
個人觀感問題

明白，係我麻煩啫

r3聞慣相
手機果啲真係
用緊12pro

用緊a7ii, 粒電真係倒水咁
本來想升級7c 但個EVF同埋少左D custom掣真係...

A7C 我拎上手覺得幾好，但個EVF真係不了

手機係方便
如果影日光風景，唔放大睇都ok啦
起碼做到話影就影

相機好難隨時在手

天捱鏡邊支好d
75-200焦段好似好少用
2875 去到75都仲keep到2.8

係既
所以知出去有可能影就會帶機
我條女成日話我袋一大部相機

不過依家懶過以前好多
以前lx3日日帶出去
之後就算nex都已經少左

講起呢樣 而家電話相機d後製黑科技都幾勁
影夜景都可以抹到冇乜noise之餘仲保留到個銳利度又有HDR
平時拎黎貼下social network真係好夠用

2875 咁既range都係天涯鏡
最多叫日常鏡姐
天涯鏡 真係起碼要28200 呢個range先算啦嘛

不如諗下自己中意用咩焦距

我都係日日出街都拎部a7iii出去咁濟，
被啲frd話成日袋咁大部機周圍走做乜

我都係，袋住a73 24105 55.8 tripod 日日都好似打仗禁有啲想買部X100V 做隨身機

咁我都係一支手動鏡+睇心情帶135定1635出街，有時拎多部菲林機，
就咁放落斜孭袋都仲輕鬆。

一拎tripod成件事望落就好似好chur咁

其實係幾鐘意
不過100g 係登山時差異係明顯

依家玩a7c + sigma 45f2.8
日子多快樂

係
你講出了事實
手機影完風景又會自動套返個風景風格，鮮豔又高飽和，望落去都舒服

我就係想有時輕便d, 帶左出街沒影過相又唔駛比人炸形，唔小心入左部X100V

巴打唔揀rx1?
之前4千入左部二手做隨身機
重量畫質無得頂

因為多數影小朋友，所以都係有新買新
對焦速度過得去，都叫準確

回想返以前9成以上都是sony機，第1次買fuji

你小朋友幾歲？x100v對焦夠唔夠快？點解唔買xs10，配支35f2,部機仲要細啲，x100v係外型同vf吸引到我

有 興趣

想知二代點食屎法

samyang 輕 平 但對焦有聲(好細聲)
散景冇投訴 同gm冇分別
gm 貴 重

samyang 85.4

琴日買 銀聯卡出
99xx入手

咁你買72啦
利申 岩岩72上73

73

ching上面講左咁耐都唔明

其實點食屎真係上showroom試咪知囉...
接受到既買a7i都得嫁

Where

x100v 我當隨身機, 帶出街沒機會影都沒壞，對焦速度可接受，唔算慢，一定沒sony咁快，xs10插23/35 F2 都唔細部，而且23 F2果支，近拍好soft

本身有A7R4, 真心想去影相實帶R4, 插返支85上機，可以兩部出動

各位巴打Happy New Year!
2021繼續影靚相
繼續換相機買鏡頭

講多次
邊個再講A7R3/A7R4 做R3或者R4我祝你成世做A字膊既柒頭 (A7)

呢排冇得去旅行
儲下錢等睇下7c會唔會出二代先再諗本身預仲要買支bigma 100400

7C剛出第一代，有排先有第2代
係都係A7iv出先，令人期待

咁咪用番90 macro

岩岩入左坑A7C
請問拍片file format只係得mp4? 有冇得轉mov

呢個價錢真係趕客

美金價兌換返港紙差呢個價幾舊⋯⋯

唔係唔明
佢只係想圍爐取暖搵人支持佢買A7II

等到3000幾有水貨差唔多

Samyang同bigama 呢
見2支個價錢差2千左右

想入呢枝 大家點睇

等個價正常先入

大概咩價位先係正常 初玩sony同sigma

Sigma 35 US$639（折合約 HK$4,984, 依家定價 5500
Sigma 65 US$699（折合約 HK$5,452, 依家定價 6200
唔低過美金兌換價都唔考慮
我去左天x試過 配7c好好用 不過都要忍手

而家諗緊sigma 35mm
F1.2 vs F2
錢就唔太大問題
利申用途係街拍，日與夜都會
而家驚支F2 夜晚嘅表現差少少

body 就用緊A7R4

如果會拎1.1kg嘅大鏡出去街拍嘅，咁梗係1.2

一樣用A7RVI，有玩S35F1.2
街拍為主的話，個人覺得F2好D

雖然F1.2除左光圈大可以唔洗用咁大ISO外，仲有更淺嘅散景可以玩；不過街拍為主的話問題係大舊又重，有時都幾怕夜晚暗掛頸時難保護，仲未計太重太大可能影響拎出街既意欲

如果要大光圈又要輕便，唔介意手動的話可以考慮下福仔既35mm F1.2 / 40mm F1.2

我今日都試黎 差啲俾左錢 好彩忍到

到佢跌價先換鏡

sigma 85.4新版一d都唔big了
我個人始終接唔到samyang d發色
同埋要賣既亦都比較少人要

個人比較大貪, 想要細部D但又唔想落番APSC
7C完全係中左我心水, 可惜真係擠牙膏擠太勁

老實講，a7c都仲太勁，就係出部機冇防震、細電機，只要個價夠好都仲有人買
C系列唔會比同代其他機勁

放太多新野， 咪一樣有r4 ,s3 用家嘈機仔重多功能過自己部機

只係想A7C整個大啲既EVF

Ching你講中咗

其實之前有上showroom試過兩部 但估唔到2代咁屎

巴打點做到呢個價咁平？

如果a7c真係好賣會出2代
起碼等a74出左1,2年之後
再跟住a74黎出
仲要講緊a74出完 就快出a75
先會出a7c2

好似全世界得香港人唔多like a7c咁
我見台灣個邊都幾好評價（可能台灣賣得平）

相機鏡頭香港接近全世界最平
我都唔明好似連登好多人唔鐘意

可能香港人慣左抵食夾大件
a73香港個性價比高
結果7c初出又同佢差唔多價 (定好似7c仲高少少?), 但又比唔到一樣咁多功能

香港個價真係離譜，不過其實都見人用了，唔會賣得好差

減減下先最平， 我記得台灣一出已經係平
可能當時a7iii 太癲，入門價錢做到中階以上嘅野

睇
A7C街行價 $12220
A73街行價 $12280
官價
A7C $14990
A73 $15990

A7C街價仲有得平

好奇下睇埋台灣價
官價
A7C $50,980 >HKD 14000
A73 $59,980 >HKD 16500

手上咩鏡多？

支持a7r3

台灣有銷售稅，正常好難平過香港。

Tg？

而家就算升番少少，spec都拍得住z6ii (唔計拍片)，係好吸引
利申: A7III開心使用中

係 我都開心使用中
但最近心思思想轉a7riii

但A7III嘅高ISO真係好吸引，除非你好追求高解像度

台灣街價45000左右
其實香港之前A73做到11000先係抵過頭
A73外國折左都係1699美金

我都用緊6300
等a7iv啦

可以用埋d apsc鏡添

機內會有crop mode
1可以直接用番apsc鏡 但出黎像素會低左
但A7r3 好似crop mode 後都仲有 2 千萬象

日常用都未必有咁多機會可以開盡a7e iso 204800 吧
同a7r3 iso 都係12800打後先有明顯

反而r3 開aps mode 重實用d

買a73 無揀a7c
表示很滿意
除咗個復mon

a7c啱做副機，個操控唔係好就手，拍片就話okay，影相爭分奪秒

有冇巴打放a6400
新手想入坑

但夜晚影相除非拎定焦，否則上到12800都未必出奇，
尤其shutter要快嘅話，可能indoor都已經要推到上8000-10000，
有次室內影drama rehearsal開F1.8都要推上8000
所以好睇用家拎嚟做咩，同影開啲咩

我用A7R3
如果要認真咁睇ISO6400都接受唔到，當然可以P下就是

另外R3開aps mode得1800萬像素，會比較想買部副機

有冇ching想放A7R3

我想問light room classic有咩section係必用到？

小弟剛入坑，買左部A73
以前用開aspc 定焦, 24mm同85mm 2個等效焦距

而家上左FF，打算一機一鏡，唔想換來換去
主要用來影老婆同仔仔，記錄日常生活
間唔中會影下風景
日抖同夜晚都會影相

心目中有2個選擇 Sony 24-105 & Sigma 24-70
我想問問sony 24-105 F4光圈係夜晚，例如餐廳，酒巴，夠唔夠用呢

如果日夜都會影，又懶得換鏡，係唔係 sigma 24-70 F2.8 比較好呢

唔該曬巴打!

補充一句
小弟剛上FF 想知道F4 光圈係夜晚街道 餐廳 拍攝
Iso會唔會推到好高，難以接受呢？

會，得黄色街燈你預要1.4

Iso 12800 呢？

屋企用2.8都覺得唔夠光

NiSi出鏡

F4 如果影夜晚街景，ISO多數都係1600-6400 (視乎有冇街燈)
A73、A7C 之類FF機夠用

新GM仲未發佈...

外國&日本新年放長假....

個機頂轉盤同menu轉盤都較光圈iso快門唔算好麻煩 (iso 最多都係㩒iso制入去較)，但個evf係幾細，部機似乎target少用view finder嘅新手

如果買F4，夜晚真係換鏡好
當然就算F2.8都係要換鏡

人像應該都要1.8/2,睇吓燈夠唔夠

影到1/10秒，ISO就可以低D

想買支定焦行山日常用
24GM唔夠錢玩
B25大家推唔推介?

B25都唔抵得幾多
1月唯卓24/1.8諗下

有蔡味 性價比高

驚放唔返出去

影小朋友嘅話shutter應該都唔會慢，
F4嘅話預iso會推到好好好高

apsc同ff唔會影響exposure個入光量，你可以按番以前使用習慣嚟計下

T28-200 夜晚係咪唔洗用

24GM先分期，後供款，沒煩惱

B25 我早一兩年就成日用，換左R4後都好少用，用73／R3 可以考慮，2手價較合理
有沒考慮過龍仔24mm F2.8

手持推高iso， 或者用腳架
加返支35mm F1.8 之類入夜／室內用好過

如果要諗龍仔
真係俾多少少b25
我都唔太SURE
但聽講龍24 都高汁

比少少參考你

F4
ISO 3200
Shutter 1/40

用70以下嗰段都得

cash

有個蔡logo都值得比多d錢
我果時最多用R2夾b25, 好爽好開心
要wide就25， 要標準就手動開apsc 當35咁用，全開光圈可用

以前用A7S加b25，滿意到極，但而家轉A7R4，講真要收光圈先會好番啲，講Sharpness同價錢（正價），b25一定唔合格，但加埋發色重量及而家二手價，我覺好值得，所我都有留低冇上GM

A7R3 想買支50mm/55mm, 想問下
Sony SEL55F18Z
Sigma 50mm F1.4 Art

2支價錢差唔多, 邊支好D?
主要日頭/室內 影人,小朋友

samyang我自己用緊 平啲
色比較暖 wb可以較返
bigma 有光圈環 做工好啲 貴啲
一分錢一分貨

因為想放左支2875換佢
本身仲有支手動既50mm
仲諗緊

B25係一枝好鏡， 無24GM其實考慮用佢都可以

睇你對相嘅質素要求有幾高，下面兩張都係F4光圈、iso8000，我覺得一般日常、旅行係可以接受，同埋我係a7r3，你用a73的話，高iso表現應該更好

新手無知一問
部A72影出黎好多黑點
應該係CMOS有塵 應該點清好

自己買cleaning swab黎清 好簡單
記得吹乾淨啲塵先抹同埋盡量sensor向下就得

有無話邊隻牌子嘅好用啲？

我自己用緊隻叫 VSGO 既牌子
之前買落百零蚊有十支幾抵用 效果都唔錯
不過唔係好多地方有買 同埋依家價錢好似貴咗
瑩記好似有另一個牌子都係百零蚊 你可以去睇吓

留意清楚係咪包清潔液
VSGO 有啲係得Dry Swab 支清潔液要分開買
其他牌子有啲係Wet Swab就唔洗再買清潔液

Amazon / HKXXMall 有售

遲啲去望下先感謝

出四代果時二代如果仲有人要
2000我都賣

依家好賣啦

叫咗條友買二代不如買返一代算

後備機寧願買a6400算，起碼對焦都快啲，又無買a7c咁肉赤

Dc入左85 1.8
$3430

殘晒都唔值錢
最大問題賣左無機用

究竟2021年有冇機會出新apsc機

提提大家星際DC Career係黑店
朋友中左招，二手機扮水貨賣

肯用新CMOS未

依家果塊連BSI都唔係 仲要用左咁耐 吹脹

咁撚大獲

想問有無ching有用T70-300

最近行山發覺Tele同Wide鏡要兼備

T28-75 可以用合成模仿Wide鏡，但Tele既效果真係唔得

反正都係賣唔番走都係total loss，一定要ff嘅真係食到最平買一代算

獻醜好似影得唔算太好

第一張啲變形同黑角

A6600個價真係不如直接買FF

黑角無計 光圈要開到最大先夠
變形我應該已經開咗機身修正

所以就顯示出p圖既重要性

Sony 24-105同T28-75大家會點揀？

唔知龍仔150-600會唔會$6000之內入到手

FE版本?有消息?

以前提過

Facebook有提過會直接出支超過400
不過我認為會是新設計

有次DC career個staff推薦我買罪大24240，話好過龍仔枝28200

Career 入面啲人好撚串架

Samyang 支85 1.4得唔得 見佢好平

上網睇review 見啲色水麻麻 偏黃
同拍片 focus 慢 其實野聽講就幾好嘅
不過呢啲各有喜好

我問係行定係水，個sales話佢地係sony授權經銷商，但sony網又search唔到

想問下咁多位巴打
A6400而家仲抵唔抵買？
主要係想平時影下相 拍下片咁
窮學生但又想試下玩相機

6400抵玩的

ok呀，夠玩有突

二手a6000其實都唔係好差, 留返D錢買鏡。一手就唔太好了。

如果budget夠既最好A6400
有flip screen，有real time eye af，425 focus point（a6000得198）
"第三代"既colour science同wb d色都好好多

A6000都2014年既機，用一排覺得唔夠用一買一賣重饋得多

感謝各位巴打 大家都好友善
另外仲想問下除咗kit鏡 有冇鏡好介紹？

最好既kit replacement當然係sel18135, 重度拍片就selp18105g
如果唔想換kit, 長焦可以買55210, 定焦可以買sigma 16 30 56 F1.4
不過最好都係了解下自已想影咩先再買鏡啦。

可以用kit鏡玩一排先，睇下自己鍾意咩視角先諗下一支買咩
夠budget就搭多支大光圈定焦玩下錢景深，sigma三寶都係抵玩既

600gm幾好，對焦快又輕，托住行山影雀都ok

印度sony授權

10萬kit鏡

入門方式：1650+55210，抵又高質
一支過：18135，算抵，靚又方便
富貴式：1655g/等t1770+70350，兩支鏡滿足到95%拍攝
鐘意廣角可以加支1018，想大光圈入sigma三寶

btw 好睇你會唔會升級
個人經驗 本身筆直10k 機加鏡 最後買咗二手A7R3加24105 爆左成陪筆直

APSC ‘定焦一律建議Sigma三寶，呢個價錢呢個質素係屈機

睇人，有啲人忍得手
講真1650再加支三寶都好正啦

冇錢就係阻止人升級嘅最大原因
升級呢啲等佢第時返工有錢先慢慢諗啦，
而家平平地享受下攝影樂趣先

而家有支T17-28同55.8z
我自己本身想入埋35定焦
定係應該買左85先
平時鍾意影朋友聚會同想試下街拍

啱啱入咗支55.8
海港城百記
好抵玩

幾錢入？

百記開5000
食海港城商場coupon + 大貓卡rebate
扣晒回贈，應該4300 左右

有冇半微距鏡推薦？
拍片diy模型

約莫想咁拍
50 marco af抽抽下唔多掂

TAMRON2875或28200
0.3放大率夠了

tarmon有冇類似sony毒氣室咁有得唔洗問職員拎黎試

之前個月我入咗枝二手，冇花冇塵，sony買重有保連sony filter 都係$3900

咁你好彩嘛
啲海港城Coupon用哂都應該落到3900,
不過都係要買filter

有啲想放左枝70200好少用

全新$4300絕對可以接受，肥花重有人放緊$4200

T17-28想知好唔好用
前日入左sigma 85 1.4 好利

呢個價位都冇得點投訴架啦 又輕
其實85用嘅情況多唔多 好似都係人像為主 但室內好似好難玩
好似35用途好廣 但同我17-28 同55 嘅焦距好近

85mm 室內真係要企遠啲

35你個case真係可以唔入

但識過個攝影師過35影嘅相好正 有個friend 話好萬用 搞到我心郁郁
85影人像好似好靚 但實用性大唔大
有冇巴打分享下平你地攞支85黎做咩

我用100stf所以不用85

香港好難用85，周街都係人
利申有85gm, 係好靚，但出動率唔高

我又掉返轉，一人多就拎支85出黎
個畫面迫d再大光圈blur撚走哂d人

我都係影人就插85

反而85出動率好高喎好實用 影人又得影景又得

講大光圈，55.8都叫大，35睇你影咩，影人像我會用55.8，影街/大合照就用1728

85 影景 我想像唔到
爸打有相分享下

咁你多唔多用35

我而係咁呀 但唔知下一枝應該入35定85好
玩完wide zoom 我發覺都係定焦sharp 同靚 （唔知因為光圈定點 支55.8 係sharp d)
除非有得去旅行 唔係都唔買zoom 鏡住

我用40

想請教下咁多位巴打
我用緊a73 有 T17-28 2.8 T28-75 2.8 sony50 1.8
最近想買埋支中長焦 70 180 又可以玩微距
但多數行山影相多 影日落 夜景
如果大三元拎出街會否好重好不智

我應該點

- 放2875 入28200? 帶 1728 28200 出去?

- 放2875 入 70180 ? 帶埋1728 50 70 180 出去?

- 定照入70180 唔怕重大三元咁出去

求指教 sor1999

1728+28200 夠晒

我就會入70180
同埋唔一定要拎哂架嘛
隨手拎兩支用試下唔同焦距都好玩架

我唸左好耐
如果入28200 第時有得出遊都有得用
但就係唔捨得支 70180
唔該兩位巴打

二手入二手出，試多幾次你就知邊支啱你

新手第一部機 啱啱買左6400 本來諗住加埋支18 135 一set, 但個店員話冇貨....最後佢推介下買咗支18 105

都係好鏡嚟

買早左啦 下星期枝tamron 17-70都出啦

冇爬鏡頭文 冇朋友影相自己都係誤打誤撞。。。 不過我想買一支細嘅鏡發覺而家呢支都幾重下， 暫時開始睇下有乜細鏡

都係個店員講我先知....開頭一心一意係諗住買嗰set

A6000加16-50kit 鏡
二手$2200新淨
會唔會買貴呀？
新手想平平哋玩下試下感覺
或者巴打冇咩好意見？

Sony store.免費試

買二手有咩要注意同點check 機呀

6100/6400/6600
其他太舊 咪買

利申用緊a6000。
我就覺得如果筆直真係咁少, a6000都唔錯, 留返D錢買鏡。例如果支55210, sigma 定焦, etc
當然有筆直買返新一代6100 6400 6600更好。

ching又買鏡咁有錢

我得5千畢直入坑
諗住二手主機 再加支二手sigma 30mm 1.4
主要用黎影下屋企d貓

影動物又唔同講法。 6100 6400 6600 對焦好重要, 睇下有冇方法6100 + sigma 30仲好。

因為wide angle個perspective會好強，近大遠小嘅比例會比較大，
所以如果想好似上面條link咁，
前面object（浪/船）唔太大而後景（山）又唔會好細嘅話，
咁就要用tele鏡

可以睇下 佢分享得幾好
當然如果拎支85gm咁重影風景就梗係辛苦
如果係 1.8 or sigma or batis 影風景就好d
不過其實同70200 影風景一樣去做壓縮感

影景係都70 200...
85除非部機好 crop 得

我又黎獻吓醜先求狠評
其實我都好少帶支85出街
反而75就用得多

sony 85.8

所以85係影景又得 影人仲得

我最初都係睇咗佢先入支batis 85，好爽（雖然放咗）

UV filter 有冇乜嘢好介紹
用過B+W 同 Hoya
想試下sigma ，好似話coating 都幾屈機下

只係拎85出去行一圈，咁自然識得點用

B+W

好立體

就係未有

明白 thanks 巴打

又買B+W

想試新嘢

B+W
真係返唔到轉頭

我試過對比呢款同日本k字頭filter，德國技術唔會影響部機白平衡

屌 見fb有冇放24.4gm 5k 慢左一步

5k伏伏扡

點睇hakuba

珍，放$7k都搶

有冇朋友想收A72

嗰個真係搶唔到sad
分分鐘轉個手都賺2k

影3歲小朋友用咩機同鏡最經濟實惠？ 唔想太大部。用緊rx100 mk3 開始覺得唔夠個小朋友快

幾多budget?

fb直接打相機2手 應該有幾個gp 我入晒

6100 個追焦正

應該係海港城自己既coupon

所以覺得流流地，7-7.5k好多人買

正正常常可以買6400 sigma 30 or 56
想慳買二手
想再慳買二手6100+sigma
再慳就6100 + sel50f18
再慳就買部二手ps4/switch/手機比佢坐定定玩 唔洗追

大機會有暗病

試過有人賣平野 我好彩hold 到

wtsapp 先話有暗病 你唔要大把人要

所以唔洗妒忌

sel35f28z

請問有冇同sel35f28z類似嘅鏡
輕啲就最好

佢肯同你講有暗病算老實

samyang囉

samyang 35 2.8和24 2.8

我就係想買呢支 點解放

質素同85.8差唔多 有個藍牌貴好多

趁sigma 85出之前放，換咗135gm，我用135多過85

batis呢支我二手入二手放都係差$200左右，
不過好似話同原廠差唔多，我冇玩過原廠嗰支唔清楚，你可以望望
我係衝zeiss買嘅，colour都冇令我失望，係個外型我覺得柒柒地冇zeiss味

唔認同 原廠85.8 無咩立體感

batis 85 有時睇返啲相會立體到嘩一聲

有無巴打用緊100400gm去旅行帶住會唔會好麻煩？如果都算重倒不如買平啲200600g？

2868仲重仲長
唔見得會方便好多
都要睇你影咩題材

A7r3, A73, A7c
應該點揀？

A73, A7c 平幾千，AF 性能好，iso 好
A7r3 聞相正

自己甚少拍片，乜都影吓，風景，小朋友都會影，三部應該點揀？

我意思就係話100400 1.xkg如果都唔方便倒不如買支重啲大啲，但平啲算

咁不如龍仔70300

年終聽唔少早知帶支長d既鏡

200600鏡身太長 旅行唔方便

會print大相/crop相，有必要上42mp-->A7R3
唔使就A73/A7C，
唔多大鏡又摸得掂個手感/control-->A7C
要雙卡，手感好多掣用-->A73

其實你自己都知嗰幾部機有咩優點缺點，
按自己攝影習慣揀機好啲

會拍片無oss會好大影響

收到ching100400又真係短好多

100400除左貴少少 基本上無缺點
利申：用左2個月

巴打你係用邊支85 你呢張相真係好靚 好立體

最近想學下影相拍片，之前完全未買過相機，應該買部rx100m7試下先，順便等a74，定直接買部a73+kit鏡？

85GM 有輕微執過架

Richhhhh
冇錢買GM

我買85.8先嘅，後尾VIP night trade in 加用佢啲coupon 8千尾埋單

其實用85mm 去影 多唔多開到1.4 ？
我見sigma 支85.4 同batis 85.8 差唔多價錢 諗緊入邊支
定係平平地入85.8 算

影糖水相一定開足1.4
不過我自己用開4-8多啲

85.8 其實玩住先我覺得冇壞
有需要再upgrade

有無ching用緊？ 想買

講到幾防水防油 其實乜柒都防唔到
唔係話唔得嘅只係好難抹

咩係糖水相

得個大頭樣，背景blur晒咩都睇唔到嗰啲？

F4 定 2.8

無錯

咁正？介唔介意分享下優點同埋無缺點既原因？

要睇下係培養興趣定練技術，學習為主，如果係有基本攝影概念，rx都ok 培養下興趣先就rx 學影就a7

用緊 真係好輕
不過行山既話行行下會自己左出黎

你去毒氣室feel下支200-600有幾大支先啦
搵個裝得落嘅相機袋都難

有試啊我都覺得勁大，反而100400攞上手呆左，下？100400黎架？咁輕

Lowa 出35 45 f0.95

我上網睇片見因為無lock，所以成日跌出黎，呢個真係扣分位，我行山都係用pd capture clip扣部機，諗起唯有將部機打橫擺先安全

見4000都唔洗想買

明白，咁好似直接買a7好啲，始終rx100m7都唔平。

另外想問下a7c個Viewfinder同啲掣係咪真係好唔掂？因為我見a7c輕啲又有反mon，而且街價已經減到同a73差唔多。

自己去鋪到撚下啦 不過個evf真係好細
d制睇你習慣啦

3千幾 我filter都唔用

真係窮人恩物

係 遲下都會買枝70-300影下
（希望到時sigma100-400唔會點跌價）

有啲人鍾意，當rangefinder機咁用，有啲人唔得，
自己去玩下最實際

試下枝bigma 100400你會覺得更輕

但有原廠情意結

rich

寧願慳啲，儲下錢買支每次見到都會攞上手j下既，好過買左支抵玩，但會心思思覺得遲d都要換鏡

我反而冇原廠情意結 咩都用下先過癮

請問有無例子 想學吓野

構圖唔靚

靚

但係batis 85 .8 點樣特別有"立體感"法?
我用原廠85 .8 全開光圈擺返棵草做前景影唔到呢個效果?

優點：
對焦快 極少迷焦
防震（本人極易手震）
鏡身長度適中 普通相袋都裝到連機鏡
機動性高過200600
shape 就算全開都係

缺點：
貴
1.5kg 攞得耐 攰
鏡身無位穿頸帶

唔該晒巴打不過你講既防震係指影相？拍片效果呢？

影相啊 追雀仔唔錯
考慮緊入1.4x/2x

唔拍片唔太清楚

我估係講對顏色光暗部處理夠唔夠細緻？
即係好似畫畫咁，就算同一surface但colour漸變個過渡做得夠細夠detailed同smooth，
就越顯示到前後個光影表現同立體感，好似係

但你問我呢兩支鏡呢方面有冇咩唔同，我冇用過原廠真係唔知，
不過batis嘅colour rendering我係真心幾鍾意嘅

緊係唔會一樣啦，你估價錢差咁多真係剩係差個牌子咩
結構，光學，coating，都唔一樣
Batis重有防震
利申，兩枝都有過

Batis 成個系列都好正 無返咁上下信仰都唔會買

如果買a73淨機再另外買a7c嗰支SEL2860會唔會好戇居？因為佢細支過跟a73嗰支SEL2870好多

我都鐘意嗰支，不過階段嗰支太貴
A7r3配1650(apsc)我暫時選擇

幾好呀，又新又細，quality應該唔會差好遠？係睇價位

不過我覺得用家自己冇所謂就真係唔使理人點諗

咁唔同價錢 造工 用料 技術緊係唔一樣啦
但係想睇吓你講果幾樣野令到果種立體感有幾出
咁先比較到同85.8 個分別

算啦呢啲都係要自己實際試吓
佢呢啲買咗鏡嘅點都同你講好用㗎啦

Ching枝鏡放咗未？

我會穿PD粒豆仔係腳架mount度

靚女先決mode

今晚有發佈會講新機鏡？

新a9+35GM?

又出a9? 寧願佢出a7iv

邊到有講

嚟緊奧運嘛，部半製成品a9ii又唔夠人砌，佢都可能出部flagship機搶番啲professional editorial嘅市場嘅

btw傳聞中35gm流出圖

16GM不知會何時還是消失
畢竟200G也不見了

好重型咁

希望a93有36mp

其實同24gm差唔多

終於有人講！可能炸，似會出35gm先，dp review最新條片尾有流出都可以肯定係35gm

想要50多啲

好！唔該晒

可以放24gm換，之後加返枝17-28影風景
17-28，35，55，70-200

我覺得有55.8，24.4係好過35.4，24.4同35.4都有，最後35.4放左，影開合照，35個DoF 冇24好用

點解要換

輕啲 重量好重要

但影女朋友多，一係貓

倫敦時間 13/1 15:00發佈35mm 1.4GM

希望a9iii
咁就可以二手收a9

希望一萬內有交易
或者24gm跌價

鳩估$12xxx

24gm一萬有找好耐啦

新鏡冇可能一萬內

呢支好想衝 利申有b25

24gm之前喺sony vip day買 扣晒啲回贈好似9k有找

乞衣想7字頭有交易

反而諗緊a7c配2470f4z
但都驚size 太大

買二手咪得囉 新GM鏡想七千難啲喎

二手都冇七頭樓上話有fb見到五千，一定係伏

話說我打算放我部spare a7r2俾我朋友

見係老友諗住拎部機上sony 重新續返保先賣俾佢

部機行得走得完全正常

點知今日sony 打黎話部機
快門 全部制換晒新先俾續保

成條數埋單成3千幾

好撚狼

CLS咁狼死
你老友分分鐘寧願唔要保都想你慳番呢筆

原本過咗保未？

過左啦

見我朋友新手想學影相

我先打算送個保用俾佢 果舊錢都貴嫁

檢查完OK 就可以續 (檢查費$350 續保$890)

我打算當唔見$350 拎返部機算

有乜理由部機健健康康講到好似癌症第四期咁

拎住35.4Z strong hold 都放左去先好

依枝真係hold 唔過 快甩

趕唔切了

唔駛續保，我過晒期壞制去整先用左900

Airpeak係掛A7s3上去影,即係專業級數

你應該輕微野，過保如你部機大件事沒理由劏你＄900咁少

而家都未放就真係太遲啦

都冇計。。。。。其實冇乜投訴。。。。不過跌價就慘d

我本身未買機之前都睇中呢支，隻色真係幾啱心水
不過始終出咗咁耐，同埋個sample variance大到好似抽獎咁，
所以冇博到

罪大春季公佈air peak

如果早買都係9k 左右姐。就算出35GM, 35ZA 5k點都走到。當係租鏡都唔係好貴.

我用緊A73有55.8 24105g, 想買支鏡影星

睇緊
老蛙 15mm F2 price hk $5600
sony 20mmg F1.8 $6600

差1k 有自動對焦同原廠
20mm 會唔會多啲用途？

大家會點選擇？

重想入多支35掃街

如果純影星買枝手動鏡吧

差1000買20g啦
老蛙唔係唔得，但會出油

岩岩睇rumors都睇到 諗緊部機究竟有幾重 好似唔係好平民級
有啲sad

咁不如買1635gm 35mm都唔洗買

佢20 1.8加sigma 35 f2都仲平過1635gm

7K買Batis 25啦

Batis 25. 二手4K 有

人地就係要平同最好(GM)
Batis 25未必啱佢心水

二手4K這麼便宜了呀...

有無巴絲用緊福仔枝40/1.2 想了解下枝鏡

係咪冇人用20 1.8窮學生有24105買20 1.8會唔會好傻豬 想影景同星

睇下你影星既比例啦
專影星既20唔會夠wide
20個支係影下風景同拍片，只係光圈夠大影到星

我影景多想順便影下星咋 但身邊啲朋友又叫我不如加少少買24 1.4

平時24滿唔滿足到你影景？
滿足唔到咪諗20.8/t1728

20同24最大既唔同係24都仲可以影下人
20真係專心影風景同拍片
如果你有24105再買24GM除非你呢個焦距既大光圈用途好大，否則影風景都係收光圈既情況下，24Gm同你24105就無咩分別。

私心 我有支24GM放 有興趣留TG

闊啲多啲野玩咁囉

其實我24真係好少收光圈 所以先唔想諗24gm 但個朋友講到20 1.8 7k 24gm 9k又好似真係差唔多

題外話 20影人會點

咁咪揀上面兩枝 或者老蛙

無話點架喎 咩焦段都可以拎嚟影人

如果唔變型只能放正中
其他位置就要識得運用佢變型個效果
無野唔得既

我連16都試過拎黎影人 所以就到位既話咩焦段都無所謂

用緊vm版，下面張相現場好黑，我唔記得用f1.2定1.4影，對眼可以sharp，影完好驚喜

散景就唔識評lu，我都唔係好識分好壞

正喎 想賣走枝b40 換佢

嫌光圈唔夠大？可以睇埋35gm點先決定買邊枝啦

40呢個焦距好適合我唔想轉窄/闊

咁40.2係好唔錯，如果唔介意手動或者techart環對焦麻麻地

練埋手動對焦架啦 都係影靜態多

35GM samples

我建議買vm版，第時真係想放會易啲

痴線本身剩係blur都好玩野，宜家有埋sample

想入第一支輕便又平平地ge 天涯FF鏡
有冇師兄推介下
28-60個支係咪好差？

28-200 for sure

真毫爺？

有出現過假架咩？

貴，天涯鏡唔係24240就28200
24240二手落到4000內了，28200就咩都掂

計埋畫質 點睇都係28200好

SIZE同24GM好接近

如果用新摩打就正

The FE 35mm F1.4 GM will be available in the Philippines from February 2021.

想問下大家點睇喱枝舊鏡？ 2470f4

諗緊喱枝or Kit鏡好

用緊a7c, 龍仔個枝唔考慮因為size唔夾
或者有冇夾到a7c既變焦鏡
Thanks

如果香港差唔多時間出 望過年前有貨

個價唔吸引.. 我都係繼續35ZA算.

一夠鐘一埋 35.4 gm 係youtube 出

link內有片睇

35GM BH photos preorder $1398美元

好抵

67mm filters

外國同24同價 = HK$11,990.00

嘩咁真心抵玩，街價值得期待

12000就諗得過喎

巴打放幾銀？

個人暫時咁睇
Sony 35 1.4 GM - 影相
Sony 35 1.8 - 拍片
Sigma 35 1.2 - 健身
Sigma 35 2 - 外觀
Samyang 35 1.8 - 平

啱啱先入左支sigma 35/2

講起 20f1.8 G同24f1.4 GM

依排玩a7c + sigma 45 f2.8 DG DN
最近入左支20 f1.8 G
一直覺得唔太就手
可能因為我唔係下下追求ultrawide
都係偶爾影下星
有 d 懷念玩klasse w 既28mm

就諗緊要唔要轉過去24mm f1.4 GM

當然都想八下有冇巴打想trade

2470za都要420g
唔差嗰100g吧
當然如果你搵到3000二手都得

仲有我見過有人用a7c+70180，一樣平衡
唔應該因為A7c就一定選最輕既鏡

同放24 1.4 GM，有意留個tg傾下

gm拍片啦，都無光圈環，習慣唔用另計

請問支35 .4GM 幾時出

出售24GM，有興趣就TG我啦

sony 35gm 係唔係公佈左幾時出？
多左咁多人提

FILTER 都無塊

樓上一堆人放24GM

睇肥花d人放8k5新既先係9k

邊到有得訂, 官網唔見

頂，原來襟入去冇料到

今日開訂，周圍都有

放 sigma 85mm f/1.4 DG DN, 起29/12/2020購自天祥, 極新, 有意請留 tg

[member]

幫frd問

訂鏡係返官網算, 到到都係果個價仲有得用卡+儲佢個分

等一萬內

same 12k唔捨得買

官網有冇免息分期？

冇留意, 用red card 5%好過去街鋪要現金

35gm好正

枝1.4gm仲平過枝1.4ZA

買鏡定換機好呢
用緊a73 想上a7r4

red 唔係4% 咩？

係, typo

爭1k買sony算 有af總有機會用到

老蛙呢支二手價都低
保值方面唔得

我覺得拍片冇呼吸效應緊要過光圈環, 而且VND可以做到類似效果。不過都係睇個人習慣啦

我本身都係想買20 1.8 但見到35gm又心郁郁 新手本細冇錢買曬

85gm有冇巴打收
全新咁濟 用得幾次
有保有盒配件全齊
貼咗鏡身保護貼
2020年8月旺角Sony買
有意tg傾下🙇🏻‍♂️

24240放係a7c好似怪怪地
FE 24-70mm F4 有冇師兄用過

諗緊35 1.4同35 1.8
1.8又輕好多

巴打打算放幾錢？

如果經常要用高iso就唔好換

要聞相，crop相，為對焦就換R4
仲有你現有咩鏡，呢個都是考慮因素

我上年唔小心由73升左R4

都係，但有無個表可以知啲gm鏡邊啲breathing 最勁

你搵到3000內我會支持
不過呢支仲不如直接用Kit

想trade左支sigma 35.4換35gm
但s35.4 2手價好低

買左先再算

等出比較 出晒2支sample相先再諗換唔換

我諗pq應該唔差太遠，因為支s35.4真係sharp到爆
支gm最好j係重量同光圈環

但紫邊幾勁

拍野用mf方便好多喎但

無睇多幾個review。 24GM個呼吸效應都係好明顯

拍野用mf方便好多, 係啊。咁跟住呢你想指出d咩?
你係咪同af對唔到焦拉風箱搞亂左?以為mf就會冇呼吸效應?

我覺得以愛好者而言，優先做輕，放棄呼吸效應冇咩問題
專業拍片個預算唔會用呢D鏡
非專業VLOGGER邊鬼需要經常用到突發性近遠變化既表現方式
而且真係用得上時其實都唔會介意呢D

至於AF，未來就算專業拍片都會AF化，當解決左對焦聲音問題仲邊肯次次MF

唔係，我係撈亂咗上面20 1.8同laowa鏡，同呢個35mm拍片嘅話題，
load錯咗搵支20 1.8定laowa拍片

對焦相對慢同嘈
同其他sony鏡比係好驚艷，影人唔錯

但千祈唔好同C/N嘅85比

新手想問大家平是用咩清潔鏡頭同cmos
同其實大家係咪都會用filter

鏡頭如果只係塵就用氣bump吹走
如果有漬就用Zeiss隻鏡頭紙 或者鏡頭筆
CMOS首先用機身清潔mode 或者 氣bump，再整唔走就用隻專for CMOS清潔的啫喱筆
保護性的Filter基本上都會用，除左啲真係好平嘅鏡頭

85gm等佢換代先買得
減重換摩打
現階段中焦100(二手)同135都入得

sony 20 24點揀好

24

20，等16

支持24 +1

24 +2

如果會拎黎影夜景 係咪20比較好？

其實唔一定 有時太闊既話 個景有機會唔夠多

而家無保a7iii放到幾多？
有啲想換a7c

升左值，10000+不是問題，雖然開價不一定有人買

點解想換？

35同24點簡好
好想入gm

用緊a73+騰仔既28-200，發覺自己中意影景。想問下影景可以入邊枝鏡好

咩景先

山景+城市果啲同埋影星星

如果你話呢d嘅話
幾間廠超廣角變焦 F2.8都唔錯
影星sony 20g
亦有好多人買老蛙定焦for影星

想搵支輕便少少既35掃街, 睇中福仔35.4/40.4, 呢兩支對唔對得住個價？
loxia 35/2太貴，玩唔起
定係平玩7工匠算又或者有冇d抵玩既35舊鏡？

點解要加錢換殼？

用緊福仔40/1.4. 輕便，操控好，冇投訴。
佢出黎ge色同散景就真係好個人，有d人會覺得佢散景好怪。可以上網搵下料。
35/1.4 好似同40/1.4冇咩分別，如果你唔預用係菲林機，其實40/1.4 個價錢好似抵玩d。
loxia 35/2 都諗過入，但好多負評。可能35/1.8 好似好d。
玩7工…不如玩福仔算la…好似個心好過d？

貪個反moon?

睇你現有咩鏡群同影咩多，我覺得有55.8，會入24好啲

個操控跌watt

15
2875
1848
有支舊鏡50
機身73
理性上係補24好啲？

24好啲，未試過35.4，感覺上個breathing勁24.4少少

睇完35gm 都係繼續用35 1.4 za算 等50gm出先買

唔洗2.8啦，都係要收光圈影

同埋有時山上影落城市你有tele重好，風景唔一定要wide鏡
建議用返28-200，行多啲山搵多啲風景
之後影星就好似真係要大光圈了，依家wide鏡原廠大光圈有20/1.8同24/1.4

真
補多支鏡影星就夠

我係佢就補枝20/1.8就算，重要買filter，腳架
買塊cpl同nd1000都夠了，gnd 依家可以靠機身dr後制都做到個效果，最緊要唔好過曝同under得太勁
利申，唔識影風景

如果影風景 唔好好大比例夜景
T1728

夜晚都係落腳架長曝，不如20/1.8影星加ultrewide大景，28-200行山影風景影夜景

貪佢個個Gyro data stabilization，反芒，size 細，好用啲既af，拍片追焦有五個速度揀

真係睇A74啦
除左機身細之外應該都會有齊

淨講焦距都好似係

A74幾時出
好想買R6

一樣...但係rf鏡貴到離譜
R6又得2千萬像 無乜得點crop
R5更加無錢

用途唔同
個人覺得35啱影生活照多d
24就夜景/室內空間

用開 samyang 35/2.8 超細餅鏡，竟然心痕想轉 35GM

其實個數碼Stabilizer
同入到剪片program先用warp stabilizer有分別咩

有gyro data 應該可以crop小d 做到剪片program個效果掛
同埋 震動時大時大 我覺得剪片嘅stabilizer crop得怪怪地

你上YouTube 睇下就知差好遠

2月唔出就轉R6

20mp 不了

考慮到入門只有伸縮三兄弟，缺乏副廠，機鏡都貴(又重)
是真的沒可能轉過去

條友用官方個APP輸出幾十秒嘅片都要25分鐘
睇下遲d有冇剪片插件可以用gyro data去係剪片軟件入面搞
明顯用gyro data個效果好好多

但係a7c冇得ibis同gyro data同時開
可能拍高格慢放嘅片段先用gyro data

連50GM都未出
邊有可能咁快出85GM二代
等得來
我都玩左幾年

有冇巴打狗衝左35GM
期待左好耐但呢一年影既相真係少之有少
真係買既話放16-35gm定係24gm好呢

keep 晒

下枝一定50啦

我都好糾結 24.4 又想keep 但係同35.4 又好接近

我都等緊50gm

50gm

本身想85.4 定等50gm
玩玩下都係50 出勤率高d

部a73用左三年狂操依家仲放到12k真係性價比一流

兩枝都keep x2
24同35用途其實唔同
如果放咗16-35, 會冇咗16-24 ultra wide嗰段

我一直都冇1635

買咗

最後都係買咗a7c+kit，真係好靚仔

我仲等緊16GM....

呢個角度睇支KIT好大，A7C真係細

+1 等50gm 繼續用35za算

A9iii一定奧運前出 即7月前
下個月個發佈會 好大機會係A74

用緊a7c a74降價降到差唔多就換a74

奧運???

覺得夠用 其實唔洗追spec嘅咁追法真係會買窮㗎

奧運都唔知搞唔搞得成

的確係好糾結, 但16-35, 24, 35 GM 咁keep好似好奢侈
同埋要一換一個防潮箱先夠位放鏡

我本身有24gm.....星期五都忍唔住去咗cwb sony shop訂咗35gm.....我之前單反年代出街街拍就最鐘意用35/1.4。
如果真係要放一枝, 我就會放16-35。博罪大下年出枝16gm

巴打問多句
一鏡行山加生活相
你又會點簡

我平時用s35.4, 但行山我會拎支20.8g, 因為一來輕好多，二來可以20影景+crop mode 30影人
如果我有24.4, 我會24.4一鏡

呢兩枝㨂既話就24啦
35影大景唔太fit
不過行山有zoom 始終好用d

想問Sigma 50mm 1.4 art值唔值得買？同價位會唔會有其他好d嘅選擇？

Sony a7 IV possible specifications:

Camera type: Full-frame mirrorless
Sensor: Full-frame 30Mp BSI CMOS
Processing engine: Bionz XR
Sensitivity: ISO 50-204,800
Autofocus system: Hybrid with 693 phase detection points and 425 contrast detection points, Real Time Eye AF (Human and Animal for stills and video)
Stabilisation: 5-axis IBIS and digital, up to 5.5EV shutter speed compensation
Video resolution: 4K at up 60fps and 1080p at 240fps, 10-bit and 4:2:2 colour over HDMI
Gamut: S-Log2 and S-Log3, S-Gamut3.Cine and S-Gamut3
Still File formats: Raw, JPG, HEIF
Screen: 3-inch 1,440,000-dot vari-angle touchscreen
Viewfinder: 0.5-inch OLED with 3.69million dots
Maximum continuous shooting rate: 10fps with mechanical or electronic shutter
Storage: Dual: SD/SDHC/SDXC (UHS-II) and CFexpress Type A

如果真係咁嘅話就一定買

見到oled就知信唔過

睇錯 以為係塊mon用oled

幾錢？

Video resolution: 4K at up 60fps and 1080p at 240fps, 10-bit and 4:2:2 colour over HDMI

即係想4k60 422 要外錄?

可以4K60都唔提升下連拍?

好似冇講有反mon

上下反夠用，當然可以反到180度更好，冇都冇所謂

sony 仲會唔會出rx100 後繼機

全民FF化/全民拍vlog化
懷疑唔會再出

上去毒氣房睇
好想買20G
對焦比想像中快
而且半買半送左微距

有冇35gm玩？

唔見

銅鑼灣有

試完冇錢買
不了

有藉口由3代升級

rf小小白幾細枝係好吸引，不過都係貴

真係神機黎，感覺size細過R6同Z6ii但表現不相伯仲

72去73真係大改良，73去74都係執返啲細位

聽日去玩下
有無話第一水幾時有

依家小三元一係要抵一係就做到270mm
要輕TAMRON70-300都輕

唔介意重仲有bigma 100-400
利申: 開心使用中

一直都諗緊買t70300定sigma100-400
拎嚟行山/遲下旅行/影月亮

我最尾簡左100400

追焦快嗎？

呢個價錢來計 我覺得相當唔錯

我成日覺得t70-300似天涯鏡fell

師兄影開乜嘢多，少用sigma ，唔知道contem個畫質係點

我用s100400影風景多，冇長時期影過要追既野，畫質方面都係果句6000蚊來計係幾好，咁老實講未去到利到界眼既地步，平平地拎黎玩下tele野係唔錯，拎上山去郊外都方便

100-400mm黎講bigma算係比較輕，而且filter做到67mm真係少見
我用黎影車多，追焦表現算係唔錯，見過有人用黎影飛機，遲下有機會試下

Tamron有講仲會出多支，可以等下

儲多排錢就買100-400先

依家RF 鏡支支都炒貴曬

2月頭

有支gm24 想等2月入埋支gm35 會否不智
35好正

如果係真既話都幾吸引

同問

我都揸住24gm+7r3
枝24crop當35用都無話唔得
不過又身痕35gm
以前用nex6 a6000好鍾意搭24.8長用
但又怕枝24從此收工

請教各位巴打如果影街拍，邊位定焦值得買
35mm 1.8, 50mm 1.8定係蔡司55mm 1.8?

我都係a7r3，24gm，55/1.8，但都訂咗35gm

拿支standard zoom出去試下
睇下自己鍾意用幾多mm就會有答案
應該考慮35 或55

點會不智，小朋友先要選擇

新機先$12000
你喺邊度搵人$12000幫你收三年機

可能又直倒又10電

大量得萬頭

我都怕 但對隻35有心動

其實由24 crop出嚟嘅35同真正嘅35mm影出嚟嘅相，除左像素和散景外，分別大唔大，例如變形？

景深，立體感會唔同
可以話唔同感覺

唔計景深
相機同被攝對像距離先決
如果拎枝24同200影企係同一個位影同一樣既野
24crop出黎會同200一模一樣

唔知點解 啲人會萬頭買部三年嘅機
講緊 我一年前放都係萬頭 而家都仲係萬頭

最近升左價，之前二手都九千幾

但係全新機都係萬2左右

支 FE85.8 都係咁
明明都出咗一段時間 行貨都只係3.4-3.5k
啲人賣支過保冇盒都企硬3k on9

24gm過左保都賣8.5k

啱先ebay買左部Nikon S3加支50.4
想問下如果想插入A7R3到 應該係買contax rf mount to m mount 再加個 m mount to E mount
定係直接用RF mount to E mount好

差2000好多啦

dc2手 好多過保 都係10500左右
我真係買全新好過
二手過保好大風險

想入手a9 最平16000
其實抵唔抵

想買支35定焦俾A7C
35 F2.8Z 點睇？貪佢夠細夠輕

感覺上T70180好似無乜人提起咁
明明影出黎感覺都唔太差

出個陣都好多人講架
不過而家多枝28200搶風頭

冇咩聲氣但其實係好正嘅一竹支鏡
不過呢個招段本身俾運動拍攝多，自然少人講

好撚抵囉。。。當然你要用得盡佢個性能先好買

巴打枝T70180影飛機使唔做crop好多先得

網上支samyang 85 1.4吹到輸gm小小

未打完

如果2手同價買fe85.8定sy85.4

唔洗 呢兩張都無crop過 用180直出

sony 85 1.8
對焦超快，準
我影小朋友跑步，鳩影都10張中8／9張
新鏡先3k幾

呢支嘢2手同1手個價近到

每日睇Canon post啲人畀雞能當狗咁撚
日日要乞鏡簡直是享受

用緊samyang 85.4
1.4全開正

鏡群齊前提係要銷量高
r5影相都過熱
專業人士唔會用
冇可能銷量高啦
佢地仲係到話2年後會掂

專業人士話過熱正常
然後每出一個POST都要 #BornToRule

想問下影raw 有冇機身/電腦修正？

4k30/60都過熱
屌佢老母連影相都過熱
d人拆機睇，部機係冇做導熱咁濟
d熱力係case入面散唔走
天氣凍都係過熱

a7s3個d係3x度大太陽拍4k60/120會過熱
但唔曬就好快散好熱

出嗰陣好多人講
呢支平靚正，我成日慫恿個frd放走支gm換佢

個價企得好硬

Lightroom我要套佢手動個profile去修正

而家見多數一係推28200 一係就70300
無乜人推呢支
雖然支鏡同上面兩支比重好多

如果話8k拍30min，或者啲extreme case會過熱，就真係幾正常嘅
但影相都熱嘅話咁日常出job都好影響workflow下，咁真係講唔通

同埋canon啲色水真係有咁癲咩，以前用過覺得又紅又好似有啲oversaturated ，
而且colour呢啲真係主觀野，100個人用同一set gear，個final product都可能係100種取向

初初出去灣仔問價仲做到7.5k左右，
過多一兩個月問反而上到8k

用緊a6100 有支 zeiss 24mm for 大部分日常影相，最近開始影街覺得太wide影出嚟個內容太多太亂，諗緊好唔好買支35mm 1.8 oss，定係唔好買咁相近嘅焦距買支50mm 1.8 oss? 我仲有支1650不過少用

拎支1650出嚟玩下，試下咩focal length啱心水

我有試過分別用同一個focal length影成日相，我掙扎嘅位係用50嘅時候影一啲路人/街上發生嘅事嗰種距離我係覺得最舒服，但有時個object近得滯就影唔到

其實我諗我係prefer 35mm多啲，純粹覺得我買咗35之後我支24個定位變到有啲模糊，所以諗會唔會跳咗35買50

睇嚟samyang 仲受歡迎啲

我係未出sigma時買，我感覺好似sigma最多人講

但Sony支1.8最平
定係加多千幾蚊入Samyang好啲

小妹都有同一個問題

放大率唔夠
不過入門級50同85一向低放大率

訂個接環
8月到依家都未有貨

所以你意思呢個情況下係50好過35？

一般50同85唔會預你影太近野，所以最近對焦距離會遠啲
35 1.8同gm就近啦
50macao呢類都近

啲貨送晒去中國
支100500炒到人仔29000
2870又係突然缺貨
200800直頭難產
600同800呢兩支其實需求唔大，都冇貨
老實講我唔覺得舊鏡存貨唔夠，真係當中國人韭菜咁殺一波啫

一鏡難求食炒價,成班奸狼犬哭喪叫晒春咁
奸狼犬偷偷地留低負皮

Sony 3代機以前會過熱俾其他廠用家不停咁笑
到依家R5過熱又話正常

諗起雙重標準嘅口交部

2手同價位黎講一定揀sy85, 呢枝性價比高影出黎拍得住gm.
我係佢出個陣就preorder左送mini tripod同filter, trade左贈品出去埋單4千頭
如果對聲音敏感佢個對焦摩打聲係比較明顯
玩snapshot就一定唔夠sony原廠對焦快
佢最大特色係全開又利bokeh又正,同埋影出黎效果好有Cinematic feel
有budget買新sigma85, 平玩揀sy85

不嬲都係

RAW有鏡頭修正架，有d新鏡唔加修正啲相係唔出得街

係咪你Lr自動開咗先以為係咋

如果用capture one 開張用sigma鏡影嘅raw
鏡頭修正係會有個Manufacturer profile 即使c1未support 到支sigma嘅profile

係星際買到假b+w filter 仲要係大鋪黎

開名

應該話e mount鏡會sip個鏡頭修正嘅profile落raw檔度，所以9成9軟件開sony raw時會自動apply落去

想問宜家a73 邊度現金價最抵屌
係咪可以同店員講唔要啲垃圾贈品平多少少

DCFever cash $11960 @10/2020

呢部2018年產物真係好夠用

呢部野前牌仲幾難買到
除左evf稍為輸蝕啲外，整體拍得住R6同Z6ii

呢個價同質素接近冇競爭對手，好難跌

想知點分真假

仲要係輕，係差在無得插增距

19年尾買扣埋支50.8都係$12500左右
當然冇等A74真係好明智

同其他同級既比係相對輕嘅
但係支鏡本身其實都幾重
連埋機身差唔多成1.5kg

鏡身唔夠1kg 算係咁啦

邊間？
同埋想問問點分真假

咁梗係同同級比
同埋支鏡本身都係800g左右，都唔算重啦

抵咁多，再買支200600仲正啦

請教大家影賽馬會唔會容易過打雀好多

呢個價錢，重量同表現我自己就唔會投訴打死原廠

不過防震就要靠哂機身

Sigma新支24 3.5同samyang支24 2.8係咪完全兩個檔次黎，值唔值入支sigame24取代支samyang

邊間？開名啦

不過有時靠機身都唔多夠 有唔少返到屋企放大望都係有手震

Sigma唔知，三陽呢支垃圾，睇個二手價都知，我一手入二手出

唔該，不過呢排好似仲貴咗

14/1問dcfever $12420

部機cmos好似有水氣 啫喱筆搞唔搞得掂

好糾結緊訂唔訂35GM 利申有batis 25

我決定等有錢同佢跌價先
唔追新貨

唔建議

都係對焦然後㩒快門

訂，可以同時擁有
我都有b25 + sigma 35 f1.2

又來

有發佈會
有咩新嘢?

吹a9 8k版

如果專用嚟影雀
平民選擇現時係咪得Sony支200600？
用緊Tamron支70300 個焦距唔係好夠用

sigma 2手856

都係直接200600好，遲早都係要升

A9iii/ A74

呢排好少用a7r4影相 反而用a7s3

傳聞有3部新機
希望有a7iv啦

A new camera with the code “WW186333” (no 5Ghx Wifi which suggests this might be an RX camera or entry level camcorder)
A second new camera with the code “WW728473”
A third new camera with the code “WW111327”
Sony also registered a new wireless microphone

A7iv 有反mon 4k 60fps 就入得手

點解呢？

完全唔明上面條友點解要用殘體

因為係大陸仔

A9, A7, RX100???
而家重有咩賣點可以never seen？

中幅機？

RX1R3?

純9up
張圖有紅色有藍色
紅色係R
藍色係S
所以係A9R同A9S

似似地

不過想出佢a74多

不過到依家呢下 a73都好有競爭力

但出咗a7siii無耐咁快又出部新s打殘自己

東奧都話要取消，唔洗出a9啦

希望card slot係s3嗰種 咩卡都屌得
唔想買過啲cfe又唔係A9又係唔係拍片

出a9s好易打自己a7s3
唔知佢點出
可能a9新一代

專業用戶 用新pro card

A9其實好難再出啲咩特別野high res+cfe+all time global shutter應該係唯一出路

但係A74如果一齊換新sensor就會打到新A9

但係A9S又會打到A7S3

仲有電影機
真係r爆頭

Sony究竟幾時先肯出A7vi

睇下其他廠幾時生性d
sony變左幾年前嘅intel
希望佢唔會步intel後塵

咁快就A7VI？

本身有24gm,再訂咗35gm
好唔好放咗24gm換17-28影風景

24gm正嘢唔好放啦，買多枝10幾mm嘅定焦咪得lor

等埋16gm

買2470gm定24105好？好糾結

有咩10幾mm定焦好用？

自己諗下多唔多要tele嗰度

In GM we trust

要af應該唔多batis 18mm, samyang 14mm
傳過有16gm就出

mf就一堆

我都糾結緊16-35gm，
諗咗咁耐都未入手

Btw有24-105，的確好用

除非好需要大光圈，否則我一定揀24105

出左R6 R5
已經無得擠牙膏

6年後啦
A7系列兩年一部

高管爆料，Canon R5 8K 拍片純為搶第一

Sony 係咪唔會出用 XQD 嘅相機

應該定位問題啦，4k60都係大勢所趨先比，同技術上限制無咩關係

Panasonic 出20-60
龍仔sony 可唔可以學下

唔會再有XQD
變左cfexpress type B
不過Sony 應該用type A

只睇影相性能就冇吸引力換了，a7r3依家仲咁平，對手r6都20

佢自己都攪左隻cfexpress type A俾A7S3
冼到nikon呢...

買

1635 仲好用
2支都曾經持有過
我係虛榮撚 覺得支24105 4光圈唔夠用賣左

gm35 邊度有demo睇？有無人知？

我去旅行都係長插另一間廠等效16-35
所以一直想補返枝16-35gm
但呢排情況咁，所以都糾結買唔買

17-28幾好又平

個range唔會入啦，
我有枝15mm老蛙，
35嗰段我又想要

買咗之後你買返GM? 其實我係驚會唔會突然出支新2470gm,我睇都好似已經出咗五年